# Лаборатория математического моделирования геофизических процессов #

* *Руководитель*: проф. **Колин Прайс** (Colin Price), Тель-Авив, Израиль
* *И.о. руководителя*: к.ф.-м.н. **Алексей Вячеславович Калинин**, доцент кафедры математической физики ННГУ

## Краткое описание проекта ##

Проект направлен на создание высокоэффективных методов решения задач геофизики и реализацию их в виде набора программных комплексов.

Проект разбит на набор подпроектов, каждый из которых осуществляет решение одного класса задач. В настоящее время осуществляется работа над двумя подпроектами:

* **RRC** (Relay-Race Conductivity) - исследование эстафетной проводимости в грозовом облаке (постановка задачи - к.ф.-м.н., в.н.с. **Станислав Станиславович Давыденко**)
* **NTT** (New Thunder Tree) - исследование графа электрических разрядов в потенциальном поле (постановка задачи - д.ф.-м.н., д.б.н., в.н.с. **Дмитрий Игоревич Иудин**)

##Настройка локальной версии репозитория##

В качестве системы контроля версий используется Git. Подробное описание процесса установки и настройки репозитория доступно [по ссылке](https://bitbucket.org/Temik/mmgeo/wiki/Git%20(%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0))

## Компиляция проекта  ##

1. Скачиваем архив со сторонними библиотеками со страницы [Downloads](https://bitbucket.org/Temik/mmgeo/downloads):
    * ```MMGeo-Products-VC12-Win64-Debug.zip``` - 64-битная версия библиотек под Windows, собранная с отладочной информацией для компиляции в Visual Studio 2013 (VC12);
    * ```MMGeo-Products-VC12-Win64-Release.zip``` - 64-битная версия библиотек под Windows, собранная без отладочной информации для компиляции в Visual Studio 2013 (VC12);
    * ```MMGeo-Products-Linux64.zip``` - 64 битная версия библиотек под Linux  
**Замечание:** Архивы будут изменяться в процессе выхода новых версий библиотек. Минимальные требования:
    * CMake 3.0.2 ([www.cmake.org](http://www.cmake.org)): краткое описание доступно на [wiki-странице](https://bitbucket.org/Temik/mmgeo/wiki/CMake)
    * Boost 1.57.0 ([www.boost.org](http://www.boost.org))
    * Eigen 3.2.3 ([eigen.tuxfamily.org](http://eigen.tuxfamily.org))
2. Распаковываем архив в папку ```Products```.
3. Переходим в директорию с соответствующим проектом (например, ```RRC/```) и запускаем генерацию проектных файлов с помощью скрипта ```buildRRC_VC10_x64.bat``` (под Windows) или ```buildRRC.sh``` (под Linux). В процессе генерации будет создана директория ```RRC/RRC_BUILD/```, содержащая откомпилированные объектные файлы текущего проекта. Под Windows доступны скрипты для запуска в различных версиях Visual Studio и для различных платформ (x86 и x64).
4. После успешного создания проектных файлов будет запущена IDE:
    * ```Visual Studio 2010``` в Windows (или ```Visual Studio 2012```, или ```Visual Studio 2013```, в зависимости от выбранного скрипта запуска)
    * ```Eclipse CDT4``` в Linux  
**Замечание:** Данные IDE должны быть установлены заранее. Также может использоваться любая другая среда разработки, поддерживаемая CMake.

### Компиляция в Visual Studio ###

Решение (Solution) в Visual Studio по умолчанию компилирует все необходимые подпроекты. После компиляции решения необходимо дополнительно запустить компиляцию проекта ```INSTALL```. После этого будет создана директория ```RRC/RRC_INSTALL/```, содержащая скомпилированное приложение.

### Компиляция в Eclipse CDT ###

Будет определено